\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english, polish]{babel}
\usepackage{polski}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
%\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{graphics}
\newtheorem{twr}{Twierdzenie}
\newtheorem{defi}{Definicja}
\newcommand{\po}{\operatorname{d}\!}
%\newcommand{\pox}{\operatorname{d}\! #1}
\begin{document}
\section{13 marca 2018}
\textit{\textbf{Wszystko}}
\textbf{Moje pierwsze zdanie.}

\emph{Moje drugie zdanie.}

$$2+2=4$$
$$\int xdx=\frac{1}{2}\cdot x^2\ +C $$
$$\int ^b_a \sin x dx=-(\cos b-\cos a)$$

\quad $\frac {1}{2}\cdot \left( \frac {4}{5} x^2 -3 \right)=0$

\vspace{0.5cm}
\noindent Jak wszyscy wiemy 
$$x^2+10x+25>0$$

\qquad bo $(x+5)^2 \geq 0 \forall x \in \mathbb{R} $

$\sum^\infty _{n=1} \frac {x^n}{n!} =e^x$

$$\lim_{x\to0} \frac{f(x)}{x}=A$$


\section{ \scshape{ Dziś} }
\begin{twr}\label{tw1}


Dla każdego $x\in \mathbb{R}$


\begin{equation}\label{wzur1}
e^x=\sum^\infty_{n=1}\frac{x^n}{n!}=x+\frac{x^2}{2}+\frac{x^3}{6}+\ldots
\end{equation}
\end{twr}

Korzystając ze wzoru \ref{wzur1} z Twierdzenia \ref{tw1}.

\begin{defi}
Liczbę $e$ difiniujemy jako
\begin{equation}
 e = \lim_{n \to \infty}\left (1+\frac{1}{n}\right)^n
\end{equation}
\end{defi}

\subsection{Własne komendy}
\begin{twr}[Wzrór Stirlinga]


Dla każdego  $x\in \mathbb{R}$

$$n!\approx \left(\frac{n}{e}\right)^n \sqrt{2\pi n}$$

\end{twr}

\begin{itemize}
	\item $$\int^{\infty}_{-\infty} e^{-x^2} dx=\sqrt\pi$$
	\item $$\int^{\infty}_{-\infty} e^{-x^2} \operatorname{d}\! x=\sqrt\pi$$  %\! - zmniejsza przerwę 
	\item  $$\int^{\infty}_{-\infty} e^{-x^2} \po x=\sqrt\pi$$
\end{itemize}

\begin{enumerate}
	\item raz
	\item dwa
	\item trzy
\end{enumerate}


\section{Obrazki}
\begin{figure}[h]
\begin{center}
\scalebox{0.1}{
	\includegraphics{piesek.jpg}}
\end{center}
\caption{piesek}
\end{figure}

\section{tabele}
\begin{table}[h]
\begin{tabular}{|c|c|c|} \hline\hline
	1 & 2 & 3 \\ \hline
	raz & dwa & trzy cztery pięć sześć siedem osiem dziewięć dziesięć jedenaście  \\ 
	& & dwanaście trzynaście czxternaście piętnaście    \\ \hline
	\end{tabular}
\caption{tabela}
\end{table}


\section{Macierze}
$$\begin{bmatrix}
	1 & 2 \\
	3 & 4 \\
\end{bmatrix} 
$$

$$\begin{bmatrix}
 1 & 0 & \ldots & 0 \\
0 & 1 & \ldots & 0  \\
\vdots &\vdots  & \ddots & \vdots \\
0& 0 & \ldots & 1 \\
\end{bmatrix}_{(n \times n)}
$$

\section{Układ równań}
$$\begin{cases}
x+y&=2 \\
z&=3 \\
\end{cases}$$

f(x)=$\begin{cases}
\phantom{-} x^2 &  \textrm{gdy } x \in [1, \infty ) \\
-x  & \textrm{gdy } x \notin [1, \infty ) \\
\end{cases}$


\begin{multline}
g=\left( 2u^2 e^{- \lambda }+ \frac{1}{2F} e^{S \lambda}\right) du^1 du^1 - 4 u^3 e^{-\lambda}du^1du^2 + \left( -2 u^4 e^{- \lambda} + \frac{1}{2F} e^{8 \lambda} \right) du^2 du^2+ \\ 
 +2 e^{\lambda}du^1 du^4 + 2 e^{\lambda}du^2du^3
\end{multline}

$$
\begin{equation}
\begin{split}
A&=\frac {\pi r^2}{2}\\
&=\frac {1}{2} \pi r^2 \\
&\leq \pi r^2
\end{split}
\end{equation}
$$



\end{document}